Tulli ette moisa kõrtsimees Peter Korzwei nink üttel et selle koggogonna kohus minno kaibuse pääle aidamehe ülle minno wõlla nõudmise perrast middagi otsust es olle andno es wotto minno kaebust kihkonna kohto man waste nink minna pallun seda kaibust weel ette wõtta.
Küsiti Peter Korzwei kas se õige om et aidamees Mart Mitt sinno kaist 50 rubla om wõtnu kas sinna ütlit Meeri moisa rehhepappi Michel Paal man ollewat nink kes siin 4 protokol 1863 tunnist nink wonda lubbas, et temma nänno om, kui aidamees sinna käest sel kewwadel koi siin weel wiino palluteda se om astal taggasi 50 rubla om wõtnu kõrtsimees koste se om õige nink selle manno minna jään.
Küsiti jälle kõrtsimees kas se om õige et aidamees sulle 20 wakka rükki om andno nink sellega käskno enda wõlga tasa tetta, se om õige ent tunnistajat selle man ei olle küsiti jälle kõrtsimees kas se om õige et aidamees sulle 55 rubla 37 kopikat weel ülle selle wõlga on, mis sinna wölla ramaton om kokko arwato nink kas aidamees enda nimme om olla kirjotuno, kõrtsimees koste se om õige ent sest rahhast ollen minna 18 rubla kätte sanu.
Kutsuti ette aidamees nink küsiti kas se om õige et sinna kõrtsimehhe kaest 50 rubla ollet tainanu nink tölle 20 wakka rükki andno selle wälla tasomises aidames koste se ei olle õige. Töiselt küsiti aidamees kas se om õige, et sinno kõrtsimehele 55 rubla 37 weel ülle selle wõlga ollet mis kõrtsimees ramatoga ette mõitap nink kas sinna enda nimme ollet olle kirjotano nink kõrtsimees ütlep et temma 18 rubla om sest rehhest kätte sanu. Aidamees koste et se minno wöllarehnung on, ei olle õige, et minnost kisjoteda om wõib kohest olla sest minno olle allati enn allati kõrtsimehet rehnung kirjotano; küsiti aidamees kas se on õige mis kõrtsimees ütlep et sinna tölle 18 rubla wõlga ollet masno, aidamees koste sest minna ei tija et minno kõrtsimehele enda wõlga olle masno.
Minnewa suwwel tulli kõrtsimees minno manno, nink utlet minno tahas Meerimoisa wiina perra minna kas sinna wõit mulle 20 rubla teinato, minno ütli 20 rubla mul kül ei olle ent 18 rubla wõin minna sulle lühekese aja pääle lainata nink ollen sellest 10 rubla kätte sano.
Selle pääle koste kõrtsimees minno ei olle sulle middagi tagasi andno sest sinno ollit molle wõlgo. Ent aidamees göige selle manno, et temma kõrtsimehet 18 rubla lainano om, nink sellest 10 rubla kätte sanu.
Koggogonna kohto otsus
1. Es kõrtsimees Peter Kenzwei tunnistap aidamehe kaest 20 wakka moisa rükki saano ollewat, kelle eest temma moisa ei olle rahha masno ennegi aidamehe 50 rubla wõlla ette arwanowa siis moisteda kõrtsimees peap moisale se 50 rubla ärra masma. Selle et kohus selle ütte tunnistaja tunnistuse pääle nink et ga kõrtsimehe temma naise nink tunnistaja tunnistas mitte ei sunni ni kui protokoll N 28 aidameest selle rahha wõlglase es wõi moista enne koi suuremb kohus tunnistaja nõnda lasep. 
2. Et aidamees M. Mitt selle 55 rubla 37 kopikat rehnungi alla enda nimme om kirjotano moistedi aidamees peap sest rahast pool masma, se om 27 rubla 18 1/2 kõrtsimees ütlep 18 rubla kätte saano om weel massa aidamehet 9 rubla 68 1/2 kopikat ülle selle minnewa asta rehnung 3 rubla 54 kopikat mis aidamees ommes wõt. Utti summa 13 rubla 22 1/2 1/1 kopikat.
Kõrtsimees Peter Kenzwei es olle selle otsusega rahhul ga pallas protokoll wölla. Saije ütteltus et kige ildomp katte sa päiwa sehem peap wõlla wõtma.
